中大李薇篤灰：我同事馬嶽 違犯國安法

近日網上流傳影片，顯示一名婦人疑被揭發使用長者八達通後，與港鐵職員爆發爭執。有指涉事婦人是早前因「食祭品」引發熱議、39歲的中大政治及行政學系助理教授李薇。李薇回覆《立場》時，拒正面回應是否當事人，反斥傳媒「八卦」。她又批評政府沒有機制讓不符合「2 元優惠」的低收入人士受惠。警方則證實，一名 39 歲李姓女子昨日（16日）因使用特惠八達通，違反港鐵附例而票控。

根據 FB 專頁「公務員secrets」昨晚（16 日）上傳的片段，一名身穿白藍色棒球外套、攜有螢光橙色環保袋及白色膠袋的中年婦人，在深水埗站近閘口位置，疑不當使用長者八達通與港鐵職員爭執。

操不流利廣東話的涉事婦人情緒激動，高呼「我用錯八達通，你點解要咁樣」，又不時尖叫。5 名配備攝錄機的港鐵職員包圍婦人，其中一名女職員抓著婦人的手，阻止她離開現場。女職員又表示「睇曬架啦個 CAM 、錄曬架喇，唔使驚」，另一名職員則安撫婦人「用錯車飛好少事啫」。

稱馬嶽違反國安法 婦人質問警「點解唔搵馬嶽？」

影片中，該名女子自稱是「中文大學老師」，批評港鐵「係唔比人買 pass ， 人哋窮人都冇辦法」、「唔知物價，資本家嘅走狗！」。她多次試圖掙扎離開現場，及後軍裝警員到場，要求婦人冷靜，惟婦人情緒依然激動，並將手上的灰色外套用力掉在地上，並向警員表示「搞事你哋搵我同事，唔係搵我！你點解唔搵馬嶽？點解唔搵李家翹？他們違犯國安法！」、「我用錯八達通，你濫捕！」。

網上流傳指，涉事婦人為早前因「食祭品」引發熱議的中大政治及行政學系助理教授李薇。去年 9 月李薇在系內facebook群組透露，將多款路祭食物帶回家食用，事件一度引起爭議。

月薪逾7萬 斥車費優惠未顧及「低收入人士」

記者就事件致電中大政政助理教授李薇。李薇拒絕正面回應是否當事人，僅表示「唔想回應呢方面」、「短片自己都冇睇過，隨便你地點樣講」，又批評傳媒「八卦，咁關注做咩」，要求關注自己在學術、政治等發布的議題。

李薇及後再以電郵回覆，批評「2 元車費優惠」沒有機制讓不符合年齡資格的「低收入人士」受惠，但未有正面回應有否被罰款等。

中大咁多柒事

痴線都教得書

感謝黨

食祭品食到傻撚咗

有無上過佢堂嘅同學，講下佢平時係點

用綠卡，屌狗
手足

批鬥資本家
依單嘢我撐佢呀
歡迎進入2.0

大陸婆你咁搞法咩學歷讀幾多書都冇用
未來香港只會越來越多呢啲傻閪

月入七萬都低收入人士

上咗身
用緊一個窮人嘅身份

應該係大躍進時期穿越過黎既災民

呢鑊撐佢
快啲起埋班查飛狗底出黎

思想窮

中大政政原來係呢啲人教？ 睇馬克斯睇到傻咗？

紅上腦

梁健鵬綜緩碩士
42 歲中大數學系畢業生貼街招招女友
賣相三傻
白卡教授攞祭品返屋企食 搭地鐵用綠卡比人捉到發難

點扲到7皮野?

上連登太多

中大有枯枝

一件事就證明 高學歷，支那人同白卡友 都知狗衰同會屌狗

共產主義應該唔洗比錢
教授身體力行去教導學生

愛支病人一向都當黑驚係狗
係班黑驚狗自以為班愛支病，好撚撐佢地

手足嚟，快啲返去同黨講，捉哂依班資本家走狗捉票狗都係仆街嚟